{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Cháu nhà em được 4 tháng tuổi, cháu nặng 9 kg cao 70 cm, lúc mới sinh bé nặng 4,3kg. Gần đây cháu ngủ hay ngọ nguậy, tóc rụng nhiều có 1 vành tóc mờ nhạt. Em có cho bé đi khám bác sĩ bảo còi xương nhẹ, hiện bé vẫn bú mẹ hoàn toàn. Nhà em lại ở miền Bắc nên bé không được phơi nắng. Bác sĩ cho em hỏi nên bổ sung canxi cho bé như thế nào? Bé nặng cân như vậy có phải do chế độ ăn uống của mẹ không?", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn cần được bổ sung mỗi ngày 400 UI vitamin D. Bé của bạn phát triển cân đối cân nặng và chiều cao nên không đáng lo. Bé có tầm vóc lớn có thể do di truyền.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 in 1", "question": "Xin chào bác sĩ Con em gần 4 tháng tuổi mà vẫn chưa tiêm 6in1 vì chưa có thuốc vậy con em có chích trễ quá không. Con em có thể chích vacxin ngừa bệnh khác trước được không hay phải chờ 6in1 ạ? Bé lớn của em 2tuổi cũng chưa tiêm nhắc lại 6in1, vậy có làm sao không ạ? Bác sĩ có biết khi nào có thuốc không ạ. Bé nhỏ của em khi sinh 3,4kg khoảng 2 tháng nay bé bú kém, 1 ngày ọc sữa ít nhất 2 lần, bé 4 tháng mà được có 6kg thôi ạ, bé đi tiêu phân hơi lỏng có màu xám xanh khoảng hơn 1 tháng nay rồi, ngoài những biểu hiện trên thì bé vui chơi lanh lợi lắm.Vậy con em có bệnh gì không ạ. Sao bé lên kí it quá. em không phơi nắng cho bé được vì bé sinh vào tháng lạnh, tháng này thì gió quá em có nên đem bé ra phơi nắng không ạ. Xin bác sĩ trả lời giúp em, em cám ơn ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi tiêm ngừa thuốc của Chương trình tiêm chủng mở rộng, không nên chờ thuốc dịch vụ vì không biết khi nào mới có thuốc. Bé tiêm ngừa trễ sẽ có nguy cơ mắc bệnh cao hơn là được tiêm ngừa đúng lịch. Để biết bé có bị bệnh gì không mà lên cân ít thì phải đưa bé đi khám bệnh, tôi không thể đoán mò mà tư vấn cho bạn được. Nếu không phơi nắng được thì cần cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ,Bé trai nhà em được 14 ngày tuổi. Lúc mới sinh ở Từ Dũ thì bên bệnh viện có thông báo cho bé chích ngừa Lao và Viêm Gan B. Nhưng do thời điểm này bên Bệnh Viện chỉ có mũi Lao, không có mũi Viêm Gan B. Khi ra viện nữ hộ sinh có hướng dẫn em đem bé về địa phương hoặc bệnh viện khác để chích mũi Viêm Gan B. Theo thông tin em tìm hiểu thì mũi Viêm Gan B thứ nhất tiêm trong vòng 24h sau khi bé chào đời trong khi giờ cháu nhà em đã 14 ngày tuổi. Vậy bác sĩ cho em hỏi mũi tiêm Viêm Gan B này em phải đưa bé đi tiêm trong khoảng thời gian nào là hợp lý và bệnh Viện Từ Dũ khi nào mới có mũi Viêm Gan B ( em có hỏi bên Hùng Vương, Triều An , Mêkông hiện tại cũng không còn mũi này) Em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào em Thanh Nguyễn,Sau khi sinh, trong vòng 24 giờ các bé phải được chích ngừa một mũi ngừa lao và một mũi ngừa viêm gan B, nhưng vì viêm gan B trong chương trình mở rộng đã hết nhưng vaccine ngừa viêm gan B của dịch vụ thì vẫn còn, vì thế em nên đưa cháu đến phòng khám trẻ của bệnh viện Từ Dũ để chích mũi 0 viêm gan B càng sớm càng tốt. Bởi vì tiêm ngừa cơ gồm 3 liều vào tháng 0; 1; 2 hay 0; 1; 6 (mũi 0 là lúc cháu bé sinh chưa đầy một tháng tuổi; mũi 1 là kể từ khi bé chích mũi 0 đúng một tháng hoặc hơn một tháng cũng được; mũi 2 là sau khi cháu bé chích mũi 1 được một tháng trở lên).,Em nên gọi trước cho phòng khám trẻ trước khi mang cháu đi chích xem còn thuốc hay không vì tình hình vaccine gần đây thường có biến động về nguồn hàng. Ngay thời điểm chị trả lời em thì bệnh viện vẫn còn thuốc.,Chúc hai mẹ con em nhiều sức khỏe!,DS. CKCI. Huỳnh Kim Hằng \nKhoa Dược – BV. Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-viem-gan-b-16397/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh hbig", "question": "Chào bác sĩ em dự sinh vào khoảng ngày 6 đến ngày 12 tháng 4 năm 2015. Em sẽ sinh tại bệnh viện Từ Dũ. Bác sĩ cho em hỏi trong thời gian đó bệnh viện mình có con huyết thanh HBIG không? Em bị HbsAg dương và HbsAg dương nên em rất lo lắng. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Em cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Từ thời điểm này đến thời điểm dự sinh của bạn còn dài, bệnh viện chúng tôi không thể chắc chắn 100% việc có huyết thanh HBIG hay không bạn nhé.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-hbig-16373/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ cháu nhà em hôm nay là được nửa tháng. Mấy hôm nay cháu rất hay đi ngoài kèm theo nước. Có lúc bé vặn mình cũng ra ít. Bà ngoại cháu có cho cháu uống mật ong ruồi pha loãng với nước ấm vài hôm, ngoài ra cháu bú sữa mẹ hòan tòan. Nhưng 3 ngày nay cháu đã dừng lại nhưng bé vẫn đi ngoài nhiều lần. Phân thì vẫn bình thường. Bác sĩ cho em hỏi vậy cháu có làm sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Trẻ sơ sinh bú mẹ có thể đi tiêu nhiều lần trong ngày, ngược lại có thể vài ngày mới đi tiêu. Tính chất phân có thể loãng, sệt hay nước vàng lẫn ít hạt phân. Bạn cần ngưng cho uống mật ong ngay. Bạn nên cho bé bú mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-tre-so-sinh-16301/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng tuổi có được uống vaccin phòng tiêu chảy không", "question": "Chào bác sĩ, bé gái nhà em sinh ngày 30/8/2014. Nay bé được 6 tháng tuổi. Em muốn hỏi giờ cho bé uống vắc xin phòng ngừa tiêu chảy được không ạ? Lúc trước em có nghe nói là chỉ được uống vắc xin này trước 6 tháng thôi.Con em bây giờ mới ăn bột ăn dặm (bột ngọt) được 4 ngày, mỗi ngày 1 lần theo công thức bột. Nhưng bé nhà em rất thèm ăn, em muốn cho ăn thêm cháo mặn xay nhuyễn được không ạ? Bác sĩ cho em lời khuyên ạ?", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại con bạn 6 tháng tuổi thì không uống vaccin ngừa tiêu chảy do Rotavirus nữa. Bạn có thể cho bé ăn 2 lần trong ngày, chuyển dần từ ngọt sang mặn, từ lỏng sang đặc, từ mềm sang rắn, từ nhuyễn sang lợn cợn. Bạn có thể tham gia các lớp hướng dẫn chế biến bữa ăn dặm cho trẻ tại các cơ sở y tế như Trung tâm dinh dưỡng thành phổ Hồ Chí Minh, bệnh viện Từ Dũ, bệnh viện Nhi Đồng…,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ  ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-tuoi-co-duoc-uong-vaccin-phong-tieu-chay-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Cho em hỏi hiện nay bệnh viện đã có vacxin 6 trong 1 hay 5 trong 1 chưa vậy?", "answer": "Em Trung thân mến,,Hiện nay thuốc tiêm ngừa 6/1 và 5/1 đang hết trên toàn quốc. Bệnh viện vừa nhận được một số lượng rất ít vaccin 6/1, dự định sẽ ưu tiên cho các bé đã chích mũi 1 tại bệnh viện Từ Dũ, nhưng cũng không đủ vì thế Ban Giám Đốc bệnh viện đang cân nhắc xem chích cho các bé đã chích mũi một tại bệnh viện như thế nào. Nếu con em đã chích mũi 1 tại BV. Từ Dũ thì em nên theo dõi thông báo của phòng khám trẻ BV. Từ Dũ để kịp thời đưa bé đến chích ngừa ngay khi có thông báo về việc chích ngừa mũi 6/1.,Chúc gia đình em nhiều sức khỏe.,Thân mến,,DS. CKI Huỳnh Kim Hằng\nKhoa Dược – Bv Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-16197/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về việc thuốc chích ngừa 6 trong 1", "question": "Em xin chào bác sĩ ạ! Bác sĩ cho em hỏi con em sanh ở bệnh viện Từ Dũ nay đã 2 tháng tuổi rồi, sau sanh bệnh viện có tim cho bé 2 mũi Lao và Viêm gan B, bây giờ em muốn mang con đi chích ngừa mũi 6 in 1. Vậy ở bệnh viện mình còn thuốc không ạ? Nếu còn thì cho em đăng ký chích cho bé luôn, hay phải như thế nào bác sĩ? Em rất phân vân ạ! Em xin cảm ơn bác sĩ nhiều! ", "answer": "Em Định thân mến,,Hiện nay thuốc tiêm ngừa 6/1 và 5/1 đang hết trên toàn quốc. Bệnh viện vừa nhận được một số lượng rất ít vaccin 6/1, dự định sẽ ưu tiên cho các bé đã chích mũi 1 tại bệnh viện Từ Dũ, nhưng cũng không đủ vì thế Ban Giám Đốc bệnh viện đang cân nhắc xem chích cho các bé đã chích mũi một tại bệnh viện như thế nào. Nếu con em đã chích mũi 1 tại BV. Từ Dũ thì em nên theo dõi thông báo của phòng khám trẻ BV. Từ Dũ để kịp thời đưa bé đến chích ngừa ngay khi có thông báo về việc chích ngừa mũi 6/1.,Chúc gia đình em nhiều sức khỏe.,Thân mến,,DS. CKI Huỳnh Kim Hằng\nKhoa Dược – Bv Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-viec-thuoc-chich-ngua-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thường xuyên không đi cầu.", "question": "Chào các bác sĩ.Con tôi được 2,5 tháng tuổi. Bé bị thoát vị rốn. Từ lúc sinh tới giờ bé thường xuyên không đi cầu. 4 -5 ngày, thậm chí 1 tuần bé cũng không đi, phải can thiệp thụt tháo cho bé. Thụt xong bé đi phân sệt như đất sét. Bé bú sữa mẹ, bú thêm sữa công thức khoảng 200ml vì mẹ không đủ sữa. Đi khám bác sĩ cho uống Sorbitol và cốm vi sinh mà vẫn không cải thiện. Bác sĩ có biện pháp nào cải thiện tình hình cho bé không xin tư vấn giúp tôi. Xin cám ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Trẻ nhũ  nhi  từ sau 1 tháng tuổi nào cũng bị bón cả vì do bé chưa có phản xạ rặn và cơ thắt hậu môn chưa co giãn tốt. bạn không nên để 4 -5 ngày mới thụt tháo vì sẽ làm mất phản xạ rặn đi tiêu của bé do ư phân quá nhiều ở trực tràng. Tốt nhất: thụt tháo mỗi ngày (buổi sáng sớm là tốt nhất), và vừa thụt tháo vừa “si ị” cho bé, cho bé uống thêm nhiều nước vì có vể bé hơi thiếu nước ( qua màu sắc phân), có thể uống thêm nước cam, chanh. Bạn có thể mua Duphalac cho bé uồng 1 gói x 2 lần / ngày. Thường sẽ cải thiện(nhưng cũng phải mất 2 tuần) nếu sau 2 tuần bé không cải thiện bạn nên đưa bé đến khoa tiêu hóa bệnh viện nhi đồng 1 hoặc 2 để xem bé có bị bệnh giãn đại tràng không để có điều trị thích hợp.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thuong-xuyen-khong-di-cau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi cách chữa rộp / khô môi cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Con em hiện được 2 tháng tuổi, bé bú bình do mẹ sinh mổ và bị mất sữa. Khi bú bình thì môi trên của bé có hiện tượng đóng những vảy trắng của sữa (môi dưới bình thường), dù mỗi ngày em có lau mặt và lau môi cho bé sau mỗi cử bú nhưng vẫn không hết. Sau vài ngày thì những vảy này bong rồi tróc ra và lại xuất hiện vảy mới. Bác sĩ cho em hỏi liệu con em có bị sao không? Và em phải làm cách nào để bé không bị rộp môi nữa! Em chân thành cảm ơn bác sĩ! Trân trọng! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên mang bé đến bác sĩ nhi kiểm tra, dân gian hay bảo bé bị đẹn sữa, có thể thử biện pháp sau: mua muối Natribicarbonate pha loãng, dùng gòn sạch rơ lưỡi, môi, miệng cho trẻ sau khi bú và trước khi ngủ buổi tối, thường có kết quả tốt.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-cach-chua-rop-kho-moi-cho-be/"}
